<meta http-equiv="Content-Type" content="text/plain; charset=utf-8">

descr: Verband des Berufsstandes der deutschen Patentanwälte.  Gibt die Zeitschrift %(q:Mitteilungen der Deutschen Patentanwälte) (MDP) heraus und hat einen Softwarepatente-Arbeitskreis unter Leitung des auf Software spezialisierten Patentanwaltes Markus Hössle.  Sowohl in der Verbandszeitschrift als auch in diversen Resolutionen hat sich die Patentanwaltskammer für eine grenzenlose Ausweitung der Patentierbarkeit und insbesondere für die Streichung des Ausschlusses von Computerprogrammen im EPÜ/PatG eingesetzt.  Dabei wurde bisweilen auch behauptet, die Gegner der Patentierbarkeit kämen alle aus dem Lager der Opensource-Software, die nicht innovativ und volkswirtschaftlich unbedeutend sei.  Allerdings vertritt der Chefredakteur von MDP, PA Reimar König, einen weitaus kundigeren Standpunkt und lässt auch ketzerische Meinungen zu Wort kommen.
title: Deutsche Patentanwaltskammer
eau: ein in MDP erschienener Artikel, der sich kritisch mit dem EU-Richtlinienvorschlag auseinandersetzt, auch wenn er, ähnlich wie viele Artikel in MDP und ähnlichen Zeitschriften, mit juristischer (Schein)Logik politische Entscheidungen vorweg zu nehmen bestrebt ist.

# Local Variables: ;
# coding: utf-8 ;
# srcfile: /ul/prg/src/mlht/app/swpat/swpatgasnu.el ;
# mailto: mlhtimport@a2e.de ;
# passwd: XXXX ;
# feature: swpatdir ;
# dok: swpatdepak ;
# txtlang: de ;
# End: ;

